[
  { "id": 1, "questionText": "Welche Organisationsstruktur ist am weitesten von einer agilen Organisationsstruktur entfernt?", "options": ["Hierarchische Struktur", "Wertstromorganisierte Struktur", "Matrix-Struktur", "Netzwerk-Struktur"], "userAnswer": "Hierarchische Struktur", "pointsScored": 1, "isCorrect": true },
  { "id": 2, "questionText": "Was sind die 'Liberating Structures'?", "options": ["Eine Prozess-Guideline für Moderor:innen", "Ein Leitfaden, damit Moderator:innen mit Führungskräften die Inhalte abstimmen können", "Methode zur Gruppenfindung", "Moderationsmethoden, um möglichst viele Teilnehmende gleichzeitig einzubinden"], "userAnswer": "Moderationsmethoden, um möglichst viele Teilnehmende gleichzeitig einzubinden", "pointsScored": 1, "isCorrect": true },
  { "id": 3, "questionText": "Was sind die wesentlichen Unterschiede von einer Moderation zu einer Präsentation?", "options": ["Vernetzung der Teilnehmer durch Moderator, hoher Anteil an Partizipation, geringere inhaltliche Arbeit des Moderierenden", "Teilnehmer partizipieren wenig, Moderator übernimmt Verantwortung für Inhalte", "Ergebnisoffenheit des zu moderierenden Events, Teilnehmer bestimmen Inhalte stets völlig selbst", "Moderator arbeitet mit einer Agenda, Ergebnisse werden in Absprache mit der Führungskraft vorher festgelegt"], "userAnswer": "Vernetzung der Teilnehmer durch Moderator, hoher Anteil an Partizipation, geringere inhaltliche Arbeit des Moderierenden", "pointsScored": 1, "isCorrect": true },
  { "id": 4, "questionText": "Was unterscheidet Trainer und Berater von Coaches?", "options": ["Nichts: Coach ist einfach nur ein modernes Wort für Trainer/Berater", "Coaches sind auch Therapeuten, Trainer und Berater nicht", "Trainer und Berater vermitteln Wissen und Erfahrungen, sind Fachexperten, geben Tipps und verfolgen inhaltliche Ziele", "Trainer und Berater agieren auf Augenhöhe, Coaches nicht"], "userAnswer": "Trainer und Berater vermitteln Wissen und Erfahrungen, sind Fachexperten, geben Tipps und verfolgen inhaltliche Ziele", "pointsScored": 1, "isCorrect": true },
  { "id": 5, "questionText": "Welche Zielsetzung widerspricht Agilität?", "options": ["Reaktionsfähigkeit auf Veränderung", "Zentrierung auf den Kunden und seine Bedürfnisse", "Starre Prozesse und Vorgehensweisen", "Entwicklung einer lernenden Organisation"], "userAnswer": "Starre Prozesse und Vorgehensweisen", "pointsScored": 1, "isCorrect": true },
  { "id": 6, "questionText": "Welche Regeln gelten bei der Methode 'Open Space' nicht?", "options": ["Die Selbstverantwortung der Teilnehmenden für die Dokumentation", "Wer auch immer kommt, es sind die richtigen Leute", "Es gibt eine organisierte Dokumentation", "Das Gesetz der zwei Füße"], "userAnswer": "Das Gesetz der zwei Füße", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 10, "questionText": "Für welche Art von Projekten eignet sich das Projekt-Framework 'Scrum' am ehesten?", "options": ["Projekte, bei denen neue Produkte oder Dienstleistungen entwickelt werden", "Projekte zur kontinuierlichen Verbesserung", "Projekte, bei denen Zielsetzung und Vorgehensweise von Beginn an klar sind", "Projekte, die sich mit dem Betrieb und der Wartung von Produkten befassen"], "userAnswer": "Projekte zur kontinuierlichen Verbesserung", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 12, "questionText": "Welche Aussage trifft auf das Thema Auftragsklärung zu?", "options": ["Mehr als drei Mal sollte man nicht mit dem Kunden über den Auftrag reden", "Die Auftragsklärung muss vor der Beauftragung vollumfänglich erledigt sein", "Auftragsklärung ist ein fortlaufender Prozess", "Auftragsklärung erfolgt nur einmal zu Beginn des Auftrags"], "userAnswer": "Die Auftragsklärung muss vor der Beauftragung vollumfänglich erledigt sein", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 13, "questionText": "Welcher Zweck (Purpose) spricht nicht für eine agile Transformation?", "options": ["Agiles Arbeiten in einem dynamisches Arbeitsumfeld", "Ohne Agilität geht heute nichts mehr", "Eine agile Ausrichtung sichert unser Bestehen in der VUCA Welt", "Mehr Kundenzentrierung durch agiles Arbeiten"], "userAnswer": "Mehr Kundenzentrierung durch agiles Arbeiten", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 16, "questionText": "Welches Format ist eher kein agiles Lernformat?", "options": ["FedEx Day", "Hackathon", "Web Based Training", "Brown Bag Meeting"], "userAnswer": "Hackathon", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 21, "questionText": "In der Transformationsphase Progressive: Was gehört nicht dazu?", "options": ["Fake Agile vermeiden", "Agilen Pilot starten", "Rückschläge aushalten", "Agilität erweitern & Erfolge feiern"], "userAnswer": "Agilität erweitern & Erfolge feiern", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 29, "questionText": "Was bedeutet Pacing im Zusammenhang mit Coaching?", "options": ["Pacing beinhaltet z.B. aktives Zuhören, verbale und nonverbale Signale spiegeln", "Pacing kommt aus dem Neurolinguistischen Programmieren", "Pacing bedeutet, den Coachee auszubremsen, wenn er ein zu hohes Arbeitstempo hat", "Pacing bedeutet, dem Coachee den Weg zum Ziel zu zeigen"], "userAnswer": "Pacing bedeutet, den Coachee auszubremsen, wenn er ein zu hohes Arbeitstempo hat", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 34, "questionText": "Welche Aussage zur Veränderung von Organisationskultur ist korrekt?", "options": ["Die Organisationskultur lässt sich direkt durch Interventionen verändern", "Die Vision wird jedes Jahr an die Organisationskultur angepasst", "Organisationskultur ist in Jahren gewachsen und daher auch nur sehr langfristig zu verändern", "Organisationskultur verändert sich durch das Handeln der in ihr tätigen Personen"], "userAnswer": "Organisationskultur ist in Jahren gewachsen und daher auch nur sehr langfristig zu verändern", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 37, "questionText": "Auf welche Voraussetzung kann bei einer Agilen Transformation am ehesten verzichtet werden?", "options": ["Eine klare Vision", "Die 'passende Agilität' für die Organisation", "Das Mitwirken aller Betroffenen", "Ein gemeinsames Verständnis der angestrebten Ziele"], "userAnswer": "Eine klare Vision", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 42, "questionText": "Welche der folgenden Fragen ist eine zirkuläre Frage?", "options": ["Welche weiteren Möglichkeiten siehst Du?", "Wie siehst Du das?", "Wie würde jemand aus Deinem Umfeld das sehen?", "Wie kam es dazu?"], "userAnswer": "Welche weiteren Möglichkeiten siehst Du?", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 46, "questionText": "Was ist keine Teamphase nach Tuckman?", "options": ["Learning", "Adjourning", "Storming", "Norming"], "userAnswer": "Adjourning", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 48, "questionText": "Was steht einer erfolgreichen Veränderung am ehesten im Weg?", "options": ["Veränderung geschieht um der Veränderung willen", "Veränderung ist zielgerichtet und durchdacht", "Veränderung wird geplant und gesteuert", "Veränderung wird gemeinsam getragen"], "userAnswer": "Veränderung wird geplant und gesteuert", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 50, "questionText": "Welche Bedeutung hat das agile Mindset?", "options": ["Wenn mit agilen Frameworks gearbeitet wird ist das Mindset automatisch gegeben", "Wer nicht agil denkt, kann auch nicht agil arbeiten", "Die Geisteshaltung bestimmt über den Erfolg der Agilen Transformation", "Agilität wirkt im besonderen Maße über die entsprechende Geisteshaltung"], "userAnswer": "Wer nicht agil denkt, kann auch nicht agil arbeiten", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 51, "questionText": "Was ist kein Kernpunkt Agilen Lernes?", "options": ["Lernziele, -formate und -settings werden vorgegeben", "Lernen, Übung und Praxis sind eng miteinander verbunden", "Lernen ist individualisiert, bedarfsorientiert und praxisnah", "Kollaborative und kooperatives Lernen sind wichtige Bestandteile"], "userAnswer": "Lernen ist individualisiert, bedarfsorientiert und praxisnah", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 52, "questionText": "Was unterscheidet ein Team von einer Gruppe?", "options": ["Ein Team arbeitet zusammen und strebt auch Weiterentwicklung an, um ein gemeinsames Ziel zu erreichen", "Alle Antworten sind korrekt", "Ein Team ist eine Gruppe, aber eine Gruppe nicht automatisch ein Team", "Ein Team ist eine kleine Gruppe von ca. 9 Personen"], "userAnswer": "Ein Team arbeitet zusammen und strebt auch Weiterentwicklung an, um ein gemeinsames Ziel zu erreichen", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 53, "questionText": "Welchen Einfluss haben die Ziele des Managements für die Agile Transformation?", "options": ["Alle Antworten sind falsch", "Die Ziele des Managements sind unabhängig von der Agilen Transformation zu sehen", "Konkurrierende Ziele erschweren den Fokus auf die Ziele der Agilen Transformation", "Die Ziele des Managements müssen 1:1 mit der Vision der Agilen Transformation übereinstimmen"], "userAnswer": "Die Ziele des Managements müssen 1:1 mit der Vision der Agilen Transformation übereinstimmen", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 54, "questionText": "Welcher Fokus ist nicht Bestandteil des Competing Values Framework?", "options": ["Calibration / Kalibrierung", "Control / Kontrolle", "Competition / Wettbewerb", "Collaboration / Kollaboration"], "userAnswer": "Control / Kontrolle", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 55, "questionText": "Was soll die Wunderfrage bewirken?", "options": ["Der Coachee versetzt sich gedanklich in eine Situation, in der sein Anliegen gelöst ist", "Das Anliegen des Coachee löst sich von alleine", "Denk- und Handlungsprozesse zu beleuchten, die zur Entstehung des Problems beitragen", "Der Coachee kann die Situation aus der Zukunft betrachten"], "userAnswer": "Denk- und Handlungsprozesse zu beleuchten, die zur Entstehung des Problems beitragen", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 56, "questionText": "Warum ersetzt SAFe die Linienorganisation?", "options": ["SAFe ersetzt die Linienorganisation nicht, sondern ergänzt sie", "Weil SAFe die Linienorganisation durch eine vollständig agile Struktur ersetzt", "SAFe ersetzt die traditionelle Linienorganisation durch ein Netzwerk", "SAFe ersetzt die Linienorganisation durch eine flache Hierarchie"], "userAnswer": "SAFe ersetzt die Linienorganisation durch eine flache Hierarchie", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 57, "questionText": "Worin liegt die Bedeutung von 'Connect' im Rahmen des Modells 'Training from the Back of the Room'?", "options": ["Alle Antworten sind richtig", "Die Lernenden kommen untereinander, mit ihren Lernzielen und dem Inhalt in Kontakt", "Die Lernenden kommen mit sich selbst, den anderen und ihren privaten Themen in Kontakt", "Die Lernenden kommen untereinander, mit dem Trainierenden und der Trainingsorganisation in Kontakt"], "userAnswer": "Die Lernenden kommen untereinander, mit dem Trainierenden und der Trainingsorganisation in Kontakt", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 62, "questionText": "Welche Perspektiven bildet die 'Stakeholder-Matrix' ab?", "options": ["Betroffenheit & Einfluss", "Alle Antworten sind korrekt", "Einfluss & Interesse", "Interesse & Betroffenheit"], "userAnswer": "Alle Antworten sind korrekt", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 66, "questionText": "Wozu eignen sich Skalenfragen weniger?", "options": ["Um zu bestimmen, was ein nächster Schritt sein könnte", "Um herauszufinden, was einen Unterschied machen würde", "Um auf bestehende Ressourcen zuzugreifen", "Um zu sehen, wie der Coachee eine Situation einschätzt"], "userAnswer": "Um zu bestimmen, was ein nächster Schritt sein könnte", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 67, "questionText": "Ab welcher Eskalationsstufe nach F. Glasl benötigen Konfliktparteien Hilfe von außen?", "options": ["1", "7", "4", "12"], "userAnswer": "7", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 68, "questionText": "Wofür steht das SCARF-Modell?", "options": ["Status, Certainty, Autonomy, Relatedness, Fairness", "Status, Certainty, Autonomy, Relatedness, Fulfillment", "Safety, Certainty, Autonomy, Relatedness, Fairness", "Status, Control, Autonomy, Relatedness, Fairness"], "userAnswer": "Status, Certainty, Autonomy, Relatedness, Fulfillment", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 69, "questionText": "Wo sollten Entscheidungen in einer agilen Organisation gefällt werden?", "options": ["Im agilen Führungskreis", "Alle Antworten sind falsch", "Ausschließlich in agilen Teams", "Gemeinschaftlich durch alle Stakeholder"], "userAnswer": "Gemeinschaftlich durch alle Stakeholder", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 72, "questionText": "Welche systemische Ansicht hilft dem Agile Coach?", "options": ["Die Einflussnahme an einer Stelle des Systems hat immer auch Auswirkungen auf andere Stellen", "Das System ist immer nur so gut wie die Summe seiner Einzelteile", "Ein System sollte immer getrennt von seinem Umfeld betrachtet werden", "Die Effizienz eines Systems bestimmt über dessen Effektivität"], "userAnswer": "Das System ist immer nur so gut wie die Summe seiner Einzelteile", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 76, "questionText": "Wozu eignen sich Skalenfragen nicht?", "options": ["Um auf bestehende Ressourcen zuzugreifen", "Um zu bestimmen, was ein nächster Schritt sein könnte", "Um zu sehen, wie der Coachee eine Situation einschätzt", "Um herauszufinden, was einen Unterschied machen würde"], "userAnswer": "Um herauszufinden, was einen Unterschied machen würde", "pointsScored": 0, "isCorrect": false },
  { "id": 80, "questionText": "Was haben Schulung, Training und Moderation gemeinsam?", "options": ["Es gibt viel Raum für Diskussionen", "Die Veranstaltung wird durch eine Person geleitet", "Das Wissen wird in der Regel frontal vermittelt", "Im Vordergrund steht das Üben"], "userAnswer": "Es gibt viel Raum für Diskussionen", "pointsScored": 0, "isCorrect": false }
]
